25歲男子食即食麵+可樂肚劇痛送院 醫生警告：此食法如不要命

即食麵配汽水是許多港人最愛食法，但原來會加重胃部負擔隨時出事！內地一名25歲男子日前以可樂配即食麵當晚餐，豈料1小時後開始腹部出現脹氣，劇痛致幾乎暈倒。有專家指出，當即食麵結合碳酸飲料，會產生大量氣體，原理如在可樂放入萬樂珠，腸胃差人士易感不適。

據內地媒體報道，一名25歲姓王男子日前晚上在公司吃即食麵，期間配搭可樂一起進食，但約1小時後卻出現腹脹和腹痛症狀，甚至痛得在地上打滾，同事見狀召救護車到場。

王男因劇痛幾乎暈倒，送院後需立即插上胃管，發現大量氣體夾雜著可樂和即食麵等食物殘渣隨管內排出，其後病情漸趨穩定，但仍需住院休息。

主診醫生事後指出，可樂與即食麵同吃其實是非常危險的組合，形容「（一起吃）簡直不要命」，並解釋由於可樂含有碳酸成份，即食麵中的膠質成份則屬鹼性，兩者同時攝取可導致胃部脹氣和腹痛，對身體可造成很大影響。

醫生續指，食品公司一般以油炸的方式令即食麵變成乾身，而長期吃油炸食物可致胃脹、胃痛等，因此經常吃即食麵者較易患上與胃部相關疾病。

專家：如同可樂加萬樂珠

《都市女報》早前曾進行實驗，用膠袋模擬胃部空間，將即食麵加熱水後，再倒入可樂然後封好，結果袋內不斷冒出氣泡，膠袋迅速膨脹幾乎撐破。

濟南大學食品安全專業的導師指，由於即食麵屬油炸食品，表面有大量微孔，主要是為了讓熱水快速進入、縮短沖泡時間，但如果和碳酸飲料結合，這些微孔就會產生強烈的吸附作用，讓二氧化碳快速釋放，導致膨脹產生，形容原理如在可樂放入萬樂珠。

腸胃差人士易出事

至於為何很多人都如此做，卻未有出現健康問題，濟南市立四院公共衛生科主任趙麗梅指，即食麵本身不易消化，對腸胃較差人士有較大影響。其次如用餐時間較晚，吃飯後睡覺令胃部蠕動緩慢，也較容易導致消化不良。

屌你老咪 食左成二十年先睇到依單新聞

樓主係傻hi

喺支那食乜都係唔要命

食咗30年 仲未死 沙嗲牛丁加檸樂

大陸食物特別麻煩

大陸食乜都死嫁啦

成日都係咁食

我都睇到標題心諗
屌你老母 我食左成20年wo

萬樂珠+可樂先勁

芝麻人食晒成個化學元素表都冇事
無理由食個公仔麵加可樂就瀨晒嘢

營多加可樂
爽過砌兩鑊

樓主冇諗過個問題唔係公仔麵+可樂
係支那

即食麵中的膠質成份

咁支那d 即食麵咁過癮

大陸醫生？
中學畢業未架

繁體中國做左實驗

垃圾

食開康師傅果啲大陸人會唔會覺得香港杯面淡

咁計可樂都唔可以同任何固體食物食架啦

唔關酸鹼事
關支那事

就算有氣唔係應該會打嗝出返啲氣出黎咩

渣ga

老鳳認同

冇睇條片
但聽落似係可樂加任何食物都會咁樣
密封根本冇得同人體類比

想知香港人有幾多人玩緊命

玩緊命
從來冇玩命

屌佢老味大陸啲即食麵含有膠

老大認同

食左50年都未死

呢啲健康文真係好撚煩,我飲可樂啪萬樂珠,唔通人體爆炸咩

每日喺香港生存都係玩緊命

香港人係唔係放棄唔到用ig?

咁內文條友真係食到入廠

羊咩

氣太多會自動hur返出黎

D氣唔放爆胃,內出血

啲專家食屎啦,正常即食麵點會有膠質,同埋膠質都唔會同可樂產生化學作用,因為罐裝可樂本身就有層膠包住

佢既公仔麵又未必係公仔麵
佢既可樂又未必係可樂呢

條友廢姐

支那01

渣ga 咁都出事

都冇對照組做比較

啱啱先咁樣食完

大陸即食麵rip

個醫生口音勁似香港人

但造成噴發的最顯著成因是萬樂珠之構造所產生的成核現象。
The eruption is caused by a physical reaction, rather than any chemical reaction. The addition of the Mentos leads to the rapid nucleation of carbon dioxide gas bubbles precipitating out of the solution:
CO 2 ( aq ) ⟶ CO 2 ( g )

你睇緊FAKE NEWS呀屌
大陸醫生都好信

屌，歲數相若，飲緊可樂，等兜麵熟睇到依個post，煮咗碗麵仲食唔食好

我都想講

狗肉呢

吓？

今朝先咁食完

上邊有台灣醫生

戇鳩
個胃啲胃酸勁過可樂N倍

衲dee

屌都痴撚線，平時飲可樂唔會噁返啖氣出黎?

香港人大把人咁食
係咪芝麻食物問題

每天都在玩命

內文條廢物就係失敗既例子

我成日咁食

個面膠做?

個醫生係香港人？

咁撚慢
邊可以同mentos比

係支那啲野食有問題啫

邊有人食杯面唔係配可樂架
垃圾食物緊係撈埋一齊

支那食物會爆炸

內文咪有個出左事羅

你玩完啦Tony!!!

即食麵中的膠質成份則屬鹼性,唔怪得我由細到大唔鍾意麵浸味,食親鹼性野我都會嘔

好心食大陸嘢就望下佢個鈉有幾多毫克啦
食一包夠你2日可以唔洗你食鹽

點會食到d膠

沙龍或沙通算都係煮定多

係支那食乜都死啦
香港人個個都係咁食架啦
又唔見有事

真係香港人黎

關支那人個胃事
咁撚樣少少化學野都消化唔到

係達爾文社會依啲人要淘汰啦

我日日都咁食，只不過喺香港

放心，支那嘅即食麵同可樂都係只限支那人

你食下滿漢大餐咪知

渣ga,食麵飲可樂都食唔到？

麵本身就有膠質,唔到你唔信

支那真係特別麻撚煩

岩岩Google 只Google到係台北醫學院畢業

根本就係可樂有氣
有無麵個袋都會漲架啦

保護中度 拉

條命貴D定係碗麵貴D?

食公仔麵唔飲可樂不如唔撚好食

睇下你啲野食邊度地方啦

屌你尋日晏晝先食完嚟，以後唔敢啦

屌，成日宵夜都咁食喎
定支那啲嘢食特別啲？

畀咗屋企人食了(冇飲可樂)

出左事還出左事
但同mentos係兩回事
mentos個反應係即時既
唔洗等一小時
根本無得比

上邊台灣新聞既醫生都有講唔好
重要可能係 香港人台灣醫科畢業既醫生

你睇路啦

咁講曬啦 出左事又還出左事..

不嬲既食麵都難點化啦，腸胃差個啲會覺

可樂香港，麵日本，配料冇睇。
不過都係有啲淆，畀咗人食，
雖然之前咁食都冇野

痴撚線
唔係正常不嬲都咁食㗎咩

屌你老味，咩國語嚟

笠水狗

我今朝先咁食完

依家老虎都打死幾隻

我就唔撚信
今晚就試

吔屎啦專家

係關固體表面有地方令汽水嘔返D多左的二氧化碳出黎的事

Sor囉，我個胃廢

即食麵加可樂套餐(大陸地區限定)

個腦生草而死同一槍打爆個頭而死都係兩回事啦ON９

即係麵點解會含有膠質？

骨膠原？

仲要檸樂，遲早大檸樂

只有聽過即食麵有蠟 有膠真係第一次聽 可能我孤陋寡聞

腸胃差

火腿腸麵飲可樂

即食麵又唔係即食麵
可樂又唔係可樂
醫院又唔係醫院
醫生又唔係醫生
連呢單新聞都唔係新聞
最緊要支那人根本都唔係人

又關你條5毛事

5毛 遠阪凜#3020 手持至少6個連登帳號,請admin跟進

老冇認同

Btw即食麵有蠟本身都好似都係以訛傳訛 補充返

再倒入可樂然後封好，結果袋內不斷冒出氣泡，膠袋迅速膨脹幾乎撐破

就咁可樂倒入袋
都有氣泡嫁啦
挑
講撚到食落肚會爆炸咁

撚有問題咩，
我公仔面配可樂，
食左20年都未出過事。
咪聽專家9 up。

飲住可樂睇

不你老母要命咩
腸胃差咪最多腸胃炎
講撚到會死咁
全支國年中幾多個因為咁爆肚死?

即食麵中的膠質成份則屬鹼性

就咁啪？

成日都係咁食，由第一次到而家食左十幾年都未出過事

大把人配可樂飲

驚你糖尿多啲喎

支那d 嘢有問題咋？ 全世界都無事，得佢有事....

即食麵唔飲汽水飲咩

化學「反應」

因為係大陸即食面

係啲支那麵出事咋嘩
定買左白事可樂

而家既即食麵邊度係油炸呀
係強國d土炮即食麵先會油炸

咁我應該死左幾十年

即食麵中的膠質成份

又懶……
分明係支那嘢本身有問題

緊係大陸野唔知落左咩化學野啦

你玩呀？真係唔油炸個d會寫到明非油炸
其他全部都係油炸

見到即刻整返個

支那即食麵用膠做

即面麵最配就係可樂

會內出血，唔信你真人試下?

食共享女人呢

戇鳩

咁死得啦 胃都有胃酸咁係咪
乜撚野含鹼性食物都爆胃
啲驚既人個腦去左邊

即食麵屬油炸食品，表面有大量微孔

原來咁高科技
唔講真係唔知

樓上有一個

啱啱食緊炒麵王同飲緊雪碧先睇到

我屌你老母

特別係打風時嘅指定動作

有必要咩真係好匪而所思

難得見到一次衲dee認真

成日咁食啦

化學大國既野我地識條鐵

係支那呼吸都用命摶

食物有膠質

即食麵本身都好難消化
唔係糧尾都唔會食

胃酸:屌你老母

壞左嘅鐘一日都會準兩次
衲dee 亦然

老今認同

即食麵中的膠質成份則屬鹼性

即食麵無膠質架，唔識唔好講

讀醫不表示識化學，識製麵

福麵加凍檸樂

日日都咁食

而家新果 d 即食麵已經唔係油炸

又唔見平時食開常餐個d有事

乜膠嘢膠質

有冇咁廢

台灣同大陸嘅即食麵會添加guar gum 中文叫做瓜爾膠

食公仔面唔撚搵可樂送，不如唔好食！ON9

一個星期大概3杯即食麵宵夜，一定配可樂。
食左十年都黎

支那的會爆炸

大陸嘅即食麵同可樂係唔同啲